
Дашборды
==========

 1. [Создание дашборда](#создание-дашборда)
 2. [Метаданные](#метаданные)
 3. [Добавление устройства](#добавление-устройства)
 4. [Добавление связи](#добавление-связи)
 5. [Генерация дашборда](#генерация-дашборда)
 6. [Настройки поведения дашбордов](#настройки-поведения-дашбордов)

Дашборд - это виртуальное пространство, в котором по списку дашборда запущены устройства. Дашборд обеспечивает корректную инициализацию всех устройств и создание связи между ними. Дашборд занимается взаимодействием с дашборд-менеджером и является связующим звеном между дашборд-менеджером и устройствами внутри дашборда.

Создание дашборда
-----------------

По умолчанию все дашборды лежат в папке `./dashboards`. Для добавления нового дашборда необходимо создать файл в папке `./dashboards` с названием `dashboardid.json`, где  `dashboardid` будет являться уникальным идентификатором дашборда. 

**Не допускается использовать точки в названиях дашборда или другие символы, отличные от латиницы.** В качестве разделителя допускается использовать `-` (тире).

Файл `dashboardname.json` должен содержать настройки в корректном `JSON` формате. 

Базовая структура файла:

```json
{
    "devices": [],
    "connections": []
}
```

 * **devices** *array* - Массив с настройками устройств
 * **connections** *array* - Массив соединений

## Метаданные

Для определения дополнительных настроек, необходимо создать файл в папке `./dashboards/` с именем `dashboardid.meta.json`.

Файл должен содержать метаданные в корректном `JSON` формате.

```json
{
    "name" : "Тест",
    "group" : "Тест",
    "description" : "Наш первый тестовый дашборд",
    "autoStart": false,
    "autoReload": false,
    "version": "1.0",
    "systemEvents": []
}
```

 * **name** *string* - Отображаемое имя дашборда (определяет пользователь VRack)
 * **group** *string* - Группа, в которую входит дашборд (определяет пользователь VRack)
 * **description** *string* - Небольшое понятное описание дашборда
 * **autoStart** *boolean* - Если `true` дашборд будет запущен после старта VRack
 * **autoReload** *boolean* - Если `true` дашборд будет перезапущен, если он завершит свою работу в связи с ошибкой
 * **version** *string* - Версия дашборда для удобства при автогенерации, или строгого контроля версий (определяет пользователь VRack)
 * **systemEvents** *array* - Список системных событий которые будут доступны устройствам внутри дашборда

## Добавление устройства

Для добавления устройства в дашборд, нам необходимо добавить в структуру `devices` настройки устройства.

Например:
 
```json
{
    "devices": [
        {
            "id": "Interval",
            "type": "basic.Interval",
            "params": {
                "start": true,
                "timeout": 1200
            }
        }
    ],
    "connections": []
}
```

Где обязательно должно присутствовать 2 параметра:

 * **id** *String*  - Идентификатор устройства уникальный для данного дашборда. Обычно это название класса устройства с его номером. Рекомендуемый идентифиактор должен начинатся с большой буквы, Желательно не длиннее 24 символов, разделение в стилке CamelCase.
 * **type** *String* - Класс устройства, его можно определить как `device-folder-name.DeviceFileName`
 * **params** *object* - Дополнительные параметры устройства, структура которых определена самим устройством (допускается `{}` (пустой объект) если настройки не требуются)

Пример с двумя устройствами:

```json
{
    "devices": [
        {
            "id": "Interval1",
            "type": "basic.Interval",
            "params": {
                "start": true,
                "timeout": 1200
            }
        },
        {
            "id": "Debug",
            "type": "basic.Debug",
            "params": {}
        }
    ],
    "connections": []
}
```

## Добавление связи

Для добавления связи необходимо добавить в массив `connections` строку формата `outputDeviceID.outputDevicePort -> inputDeviceID.inputDevicePort`.

Допускаются только исходящие связи `->`, нельзя использовать `<-`, `<->` или подобное этому.

Допускается несколько исходящих из одного порта связей. **Вход не может иметь несколько связей**

Пример:

```json
{
    "devices": [
        {
            "id": "Interval1",
            "type": "basic.Interval",
            "params": {
                "start": true,
                "timeout": 1200
            }
        },
        {
            "id": "Debug",
            "type": "basic.Debug",
            "params": {}
        }
    ],
    "connections": ["Interval1.gate -> Debug.debug1"]
}
```

Связи перечисляются как элементы массива. Если мы добавим еще одну связь, массив будет выглядеть так:

```json
    "connections": [
        "Interval1.gate -> Debug.debug1",
        "Interval1.gate -> Debug.debug2"
    ]
```

## Генерация дашборда

С версии 0.2.0 можно генерировать файл дашборда на основе выполняемого JS файла. Для добавления нового дашборда необходимо создать файл в папке `./dashboards` с названием `dashboardname.js`. Сам же сценарий 
должен вернуть объект, аналогичный необходимому файлу `JSON`

Пример такого сценария:

```js
var a = {
  devices: [],
  connections: []
}

for (var i = 1; i < 10; i++) {
  a.devices.push({
    id: 'Timer' + i,
    type: 'basic.Interval',
    params: {
      start: true,
      timeout: 1500 + +i
    }
  })
  a.devices.push({
    id: 'Random' + i,
    type: 'basic.Random',
    params: {
      outputs: [
        { min: 0, max: 1000, dvd: 1000}
      ]
    }
  })

  a.devices.push({
      id: 'Debug' + i,
      type: 'basic.Debug'
    })
  a.connections.push(`Timer${i}.gate -> Random${i}.gate`)
  a.connections.push(`Random${i}.unit1 -> Debug${i}.debug1`)
}
module.exports = a
```

Генерация дашборда происходит в момент сохранения файла `dashboardname.js` при условии работающего VRack. Необходимо учитывать, что при создании файла генерация происходить не будет, только после сохранения. VRack автоматически отслеживает изменения в папке дашбордов и, в случае изменения JS файла, генерирует на его основе дашборд.


## Настройки поведения дашбордов

За поведение дашбордов отвечает плагин `DashboardsManager` основного файла конфигурации (По умолчанию `config.vrack.json`). На данный момент доступны следующие настройки:

 - **dashboardDirs** *Array* (["./dashboards/"]) - список директорий дашбордов. После добавления нескольких директорий, необходимо учитывать, что идентификатором дашборда является его имя, и если имя в разных директориях будет совпадать, будет учитыватся только дашборд указанный в последней директории. Разделение на директории помогает хранить настройки дашбордов в git-репозиторие, но не разделяет логически дашборды
- **dashboardConfig** *String* (./config.dashboard.json) - Путь до файла конфигурации запуска дашборда.
- **dashboardAutoStart** **Boolean** (true) - Позволяет отключать автоматический запуск дашбордов при загрузке VRack. Иногда это бывает полезно при разработке или тестировании
- **errorsCount** *Number* (30) - Количество ошибок дашборда, которые хранятся в памяти
